Finished the merge and ite cases of semantics preservation

src/Lustre/Normalization/Correctness.v
@@ -123,33 +123,90 @@ Module Type CORRECTNESS
     eapply sem_exp_numstreams; eauto.
   Qed.
 
+  Definition before_st {B} (l : list ident) (st : fresh_st B) :=
+    Forall (fun id => Pos.lt id (smallest_ident st)) l.
+
+  Fact before_st_follows {B} : forall l (st st' : fresh_st B),
+      fresh_st_follows st st' ->
+      before_st l st ->
+      before_st l st'.
+  Proof.
+    intros l st st' Hfollows Hbef.
+    apply st_follows_smallest in Hfollows.
+    unfold before_st in *.
+    solve_forall.
+    eapply Pos.lt_le_trans; eauto.
+  Qed.
+  Hint Resolve before_st_follows.
+
+  Definition valid_after {B} (l : list ident) (st : fresh_st B) :=
+    fresh_st_valid st /\ before_st l st.
+
   (** ** Conservation of sem_exp *)
+
+  Fact idents_for_anns_NoDupMembers : forall anns ids st st',
+      fresh_st_valid st ->
+      idents_for_anns anns st = (ids, st') ->
+      NoDupMembers ids.
+  Proof.
+    intros anns ids st st' Hvalid Hids.
+    eapply idents_for_anns_st_valid in Hvalid; eauto.
+    apply idents_for_anns_vars_perm in Hids.
+    apply st_valid_NoDupMembers in Hvalid.
+    unfold st_ids in *.
+    rewrite fst_NoDupMembers in Hvalid; rewrite fst_NoDupMembers.
+    rewrite <- Hids in Hvalid.
+    apply NoDup_app_weaken in Hvalid; auto.
+  Qed.
+
+  Fact idents_for_anns_nIn : forall anns ids st st',
+      fresh_st_valid st ->
+      idents_for_anns anns st = (ids, st') ->
+      Forall (fun id => ~List.In id (st_ids st)) (List.map fst ids).
+  Proof.
+    intros anns ids st st' Hvalid Hids.
+    eapply idents_for_anns_st_valid in Hvalid; eauto.
+    apply st_valid_NoDupMembers in Hvalid.
+    apply idents_for_anns_vars_perm in Hids.
+    unfold st_ids in *.
+    rewrite fst_NoDupMembers in Hvalid.
+    rewrite <- Hids in Hvalid.
+    rewrite Forall_forall. intros x Hin.
+    eapply NoDup_app_In; eauto.
+  Qed.
 
   Fact map_bind2_sem : forall G vars b is_control es H vs es' eqs' st st',
       Forall (wt_exp G vars) es ->
       Forall2 (sem_exp G H b) es vs ->
+      valid_after (List.map fst vars) st ->
+      Env.dom H ((List.map fst vars)++(st_ids st)) ->
       Forall2 (fun e v => forall H es' eqs' st st',
                    sem_exp G H b e v ->
+                   valid_after (List.map fst vars) st ->
+                   Env.dom H ((List.map fst vars)++(st_ids st)) ->
                    normalize_exp is_control e st = (es', eqs', st') ->
                    (exists H',
                        Env.refines eq H H' /\
+                       Env.dom H' ((List.map fst vars)++(st_ids st')) /\
                        Forall2 (fun e v => sem_exp G H' b e [v]) es' v /\
                        Forall (sem_equation G H' b) eqs')) es vs ->
       map_bind2 (normalize_exp is_control) es st = (es', eqs', st') ->
       (exists H',
           Env.refines eq H H' /\
+          Env.dom H' ((List.map fst vars)++(st_ids st')) /\
           Forall2 (fun es vs => Forall2 (fun e v => sem_exp G H' b e [v]) es vs) es' vs /\
           Forall (sem_equation G H' b) (concat eqs')).
   Proof with eauto.
-    induction es; intros H vs es' eqs' st st' Hwt Hsem Hf Hmap;
+    induction es; intros H vs es' eqs' st st' Hwt Hsem Hbef Hdom Hf Hmap;
       inv Hwt; inv Hsem; inv Hf; simpl in Hmap; repeat inv_bind.
     - exists H; simpl. repeat split; auto.
-    - specialize (H7 _ _ _ _ _ H4 H0). destruct H7 as [H' [Href1 [Hsem1 Hsem1']]].
+    - specialize (H7 _ _ _ _ _ H4 Hbef Hdom H0). destruct H7 as [H' [Href1 [Hdom1 [Hsem1 Hsem1']]]].
       assert (Forall2 (sem_exp G H' b) es l') as Hsem'.
       { repeat rewrite_Forall_forall. eapply sem_exp_refines... }
-      specialize (IHes _ _ _ _ _ _ H3 Hsem' H9 H1). clear H9.
-      destruct IHes as [H'' [Href2 [Hsem2 Hsem2']]].
-      exists H''. repeat split; simpl.
+      assert (valid_after (List.map fst vars) x1) as Hbef1 by (destruct Hbef; constructor; eauto).
+      specialize (IHes _ _ _ _ _ _ H3 Hsem' Hbef1 Hdom1 H9 H1). clear H9.
+      destruct IHes as [H'' [Href2 [Hdom2 [Hsem2 Hsem2']]]].
+      exists H''. repeat split; simpl...
       + etransitivity...
       + constructor; eauto. subst.
         specialize (normalize_exp_length _ _ _ _ _ _ _ _ H2 H0) as Hlength1.
@@ -161,17 +218,21 @@ Module Type CORRECTNESS
         solve_forall. eapply sem_equation_refines...
   Qed.
 
+  Import Permutation.
   Hint Constructors sem_exp.
   Fact normalize_exp_sem : forall G vars b e H vs is_control es' eqs' st st',
       wt_exp G vars e ->
       sem_exp G H b e vs ->
+      valid_after (List.map fst vars) st ->
+      Env.dom H ((List.map fst vars)++(st_ids st)) ->
       normalize_exp is_control e st = (es', eqs', st') ->
       (exists H',
           Env.refines eq H H' /\
+          Env.dom H' ((List.map fst vars)++(st_ids st')) /\
           Forall2 (fun e v => sem_exp G H' b e [v]) es' vs /\
           Forall (sem_equation G H' b) eqs').
   Proof with eauto.
-    induction e using exp_ind2; intros Hi vs is_control es' eqs' st st' Hwt Hsem Hnorm;
+    induction e using exp_ind2; intros Hi vs is_control es' eqs' st st' Hwt Hsem Hbef Hdom Hnorm;
       inv Hwt; inv Hsem; simpl in Hnorm; repeat inv_bind.
     - (* const *)
       exists Hi. repeat split...
@@ -179,7 +240,7 @@ Module Type CORRECTNESS
       exists Hi. repeat split...
     - (* unop *)
       specialize (Typ.normalize_exp_typeof _ _ _ _ _ _ _ _ H2 H) as Htypeof.
-      specialize (IHe _ _ _ _ _ _ _ H2 H9 H). destruct IHe as [Hi' [Href [Hsem Hsem']]].
+      specialize (IHe _ _ _ _ _ _ _ H2 H9 Hbef Hdom H). destruct IHe as [Hi' [Href [Hdom' [Hsem Hsem']]]].
       assert (numstreams e = 1) by (rewrite <- length_typeof_numstreams; rewrite H3; reflexivity).
       eapply normalize_exp_length in H... rewrite H0 in H.
       repeat singleton_length. inv Hsem. clear H10.
@@ -191,9 +252,10 @@ Module Type CORRECTNESS
       specialize (Typ.normalize_exp_typeof _ _ _ _ _ _ _ _ H4 H0) as Htypeof2.
       assert (numstreams e1 = 1) by (rewrite <- length_typeof_numstreams; rewrite H15; reflexivity).
       assert (numstreams e2 = 1) by (rewrite <- length_typeof_numstreams; rewrite H16; reflexivity).
-      specialize (IHe1 _ _ _ _ _ _ _ H3 H10 H). destruct IHe1 as [Hi' [Href1 [Hsem1 Hsem1']]].
+      specialize (IHe1 _ _ _ _ _ _ _ H3 H10 Hbef Hdom H). destruct IHe1 as [Hi' [Href1 [Hdom1 [Hsem1 Hsem1']]]].
       eapply sem_exp_refines in H13; [| eauto].
-      specialize (IHe2 _ _ _ _ _ _ _ H4 H13 H0). destruct IHe2 as [Hi'' [Href2 [Hsem2 Hsem2']]].
+      assert (valid_after (List.map fst vars) x1) as Hbef1 by (destruct Hbef; constructor; eauto).
+      specialize (IHe2 _ _ _ _ _ _ _ H4 H13 Hbef1 Hdom1 H0). destruct IHe2 as [Hi'' [Href2 [Hdom2 [Hsem2 Hsem2']]]].
       eapply normalize_exp_length in H... rewrite H1 in H.
       eapply normalize_exp_length in H0... rewrite H2 in H0.
       repeat singleton_length; subst.
@@ -216,7 +278,7 @@ Module Type CORRECTNESS
       specialize (map_bind2_normalize_exp_length _ _ _ _ _ _ _ _ H4 H0) as Hlength.
       erewrite <- (map_length _ (annots es)) in Hlength. erewrite <- typesof_annots in Hlength.
       eapply map_bind2_sem in H0... 2: (repeat rewrite_Forall_forall; eapply nth_In in H8; eauto).
-      destruct H0 as [H' [Href [Hsem1 Hsem2]]].
+      destruct H0 as [H' [Href [Hdom1 [Hsem1 Hsem2]]]].
       apply Forall2_concat in Hsem1.
       exists H'. repeat split; simpl...
       rewrite Forall2_map_1.
@@ -228,15 +290,22 @@ Module Type CORRECTNESS
       + eapply sem_var_refines...
       + simpl. repeat constructor...
     - (* merge *)
-      (* specialize (map_bind2_normalize_exp_length _ _ _ _ _ _ _ _ H5 H1) as Hlength1. *)
-      (* specialize (map_bind2_normalize_exp_length _ _ _ _ _ _ _ _ H6 H2) as Hlength2. *)
       specialize (sem_exps_numstreams _ _ _ _ _ _ H5 H15) as Hlength3.
-      eapply map_bind2_sem in H1... 2:(repeat rewrite_Forall_forall; eapply nth_In in H17; eauto).
-      destruct H1 as [H' [Href1 [Hsem1 Hsem1']]]. apply Forall2_concat in Hsem1.
+      assert (fresh_st_follows st x2) as Hfollows1.
+      { eapply map_bind2_st_follows in H1; eauto. solve_forall. }
+      assert (valid_after (List.map fst vars) x2) as Hbef1.
+      { destruct Hbef. constructor; eauto.
+        eapply map_bind2_st_valid; eauto. solve_forall. }
+      eapply map_bind2_sem in H1... 2:(repeat rewrite_Forall_forall; eapply nth_In in H17; eauto). clear H.
+      destruct H1 as [H' [Href1 [Hdom1 [Hsem1 Hsem1']]]]. apply Forall2_concat in Hsem1.
       assert (Forall2 (sem_exp G H' b) efs fs) as Hsem' by (repeat rewrite_Forall_forall; eapply sem_exp_refines; eauto).
-      clear H16.
-      eapply map_bind2_sem in H2... 2:(repeat rewrite_Forall_forall; eapply nth_In in H18; eauto).
-      destruct H2 as [H'' [Href2 [Hsem2 Hsem2']]]. apply Forall2_concat in Hsem2.
+      assert (fresh_st_follows x2 x5) as Hfollows2.
+      { eapply map_bind2_st_follows in H2; eauto. solve_forall. }
+      assert (valid_after (List.map fst vars) x5) as Hbef2.
+      { destruct Hbef1. constructor; eauto.
+        eapply map_bind2_st_valid; eauto. solve_forall. }
+      eapply map_bind2_sem in H2... 2:(repeat rewrite_Forall_forall; eapply nth_In in H19; eauto). clear H0.
+      destruct H2 as [H'' [Href2 [Hdom2 [Hsem2 Hsem2']]]]. apply Forall2_concat in Hsem2.
       destruct is_control; repeat inv_bind.
       + (* control *)
         exists H''. repeat split; simpl...
@@ -257,38 +326,216 @@ Module Type CORRECTNESS
           solve_forall. eapply sem_equation_refines...
           Unshelve. exact default_ann. 1,2:exact b0.
       + (* exp *)
-        specialize (idents_for_anns_length _ _ _ _ H1) as Hlength.
-        remember (Env.adds (List.map fst x0) vs H'') as H'''. (* dom H (base ++ st') *)
-        assert (Env.refines eq H'' H''') as Href3 by admit. (* Hum... *)
+        specialize (idents_for_anns_length _ _ _ _ H) as Hlength.
+        remember (Env.adds (List.map fst x0) vs H'') as H'''.
+        assert (Env.refines eq H'' H''') as Href3.
+        { assert (Forall (fun id => ~List.In id (List.map fst vars)) (List.map fst x0)) as Hnvar.
+          { assert (valid_after (List.map fst vars) st') by (destruct Hbef2; constructor; eauto).
+            apply idents_for_anns_incl in H.
+            solve_forall.
+            eapply incl_map in H. apply H in H1. clear H.
+            intro contra.
+            destruct H0 as [_ H0]. unfold before_st in H0.
+            rewrite Forall_forall in H0. apply H0 in contra.
+            unfold idty in H1. rewrite map_map in H1. simpl in H1.
+            apply smallest_ident_In in H1.
+            apply (Pos.lt_irrefl x1). eapply Pos.lt_le_trans...
+          }
+          rewrite HeqH'''. apply Env.refines_adds.
+          apply idents_for_anns_nIn in H; auto.
+          rewrite Forall_forall in *. intros x1 Hin contra.
+          erewrite Env.dom_use in contra; [|eauto].
+          apply in_app_or in contra; destruct contra.
+          + eapply Hnvar...
+          + eapply H...
+          + destruct Hbef2... }
         exists H'''. repeat split...
         * repeat (etransitivity; eauto).
+        * apply idents_for_anns_vars_perm in H. (* Env.dom_Permutation *)
+          rewrite HeqH'''.
+          apply Env.dom_adds with (ids:=List.map fst x0) (vs0:=vs) in Hdom2.
+          2:(repeat rewrite_Forall_forall; solve_length).
+          eapply Env.dom_Permutation; [|eauto].
+          symmetry. rewrite Permutation_app_comm. rewrite <- app_assoc. apply Permutation_app_head.
+          rewrite Permutation_app_comm. assumption.
         * rewrite Forall2_map_1.
           repeat rewrite_Forall_forall; solve_length.
           destruct (nth _ x0 _) eqn:Hnth.
-          repeat constructor. econstructor; [| reflexivity]. admit. (* More reasoning on adds *)
+          repeat constructor. econstructor; [| reflexivity].
+          destruct a. rewrite split_nth in Hnth; inv Hnth.
+          rewrite split_map_fst.
+          apply Env.adds_MapsTo; solve_length.
+          rewrite <- fst_NoDupMembers.
+          destruct Hbef2.
+          apply idents_for_anns_NoDupMembers in H...
         * repeat rewrite Forall_app. repeat split.
-          -- repeat rewrite_Forall_forall. destruct x1 as [xs es].
-             repeat simpl_nth.
-             Unshelve. 2,6: exact (hd_default []). 3,4: exact (xH, default_ann).
-             2,3: exact (hd_default [], hd_default [], Op.bool_type).
-             destruct (nth x1 x0 _) eqn:Hnth1.
-             destruct (nth x1 (combine _ _) _) as [[? ?] ?] eqn:Hnth2; subst.
-             repeat simpl_nth.
+          -- rewrite map_map; simpl.
+             eapply Forall2_combine'.
+             rewrite Forall2_map_1. rewrite Forall2_map_2.
+             repeat rewrite_Forall_forall; solve_length.
+             destruct (nth _ x0 _) eqn:Hnth1.
+             destruct (nth _ (combine _ _) _) as [[? ?] ?] eqn:Hnth2; subst.
+             destruct b0 as [[? ?] ?]. repeat simpl_nth.
              econstructor.
-             ++ repeat constructor. econstructor; admit.
-             ++ admit.
+             ++ repeat constructor.
+                eapply Smerge with (ts:=[[nth n (concat ts) s]]) (fs:=[[nth n (concat fs) s]]); simpl.
+                ** eapply sem_var_refines; [| eauto].
+                   etransitivity... etransitivity...
+                ** rewrite_Forall_forall.
+                   simpl in H21. destruct n0; simpl; try omega.
+                   specialize (H8 e1 s _ _ _ H19 eq_refl eq_refl).
+                   eapply sem_exp_refines; [| eauto]. etransitivity...
+                ** rewrite_Forall_forall.
+                   simpl in H21. destruct n0; simpl; try omega.
+                   specialize (H8 e1 s _ _ _ H19 eq_refl eq_refl).
+                   eapply sem_exp_refines; [| eauto]. etransitivity...
+                ** repeat econstructor. eauto.
+             ++ simpl. repeat constructor.
+                econstructor.
+                destruct a. rewrite split_nth in Hnth1; inv Hnth1.
+                rewrite split_map_fst.
+                apply Env.adds_MapsTo; solve_length. 2:reflexivity.
+                rewrite <- fst_NoDupMembers.
+                destruct Hbef2.
+                apply idents_for_anns_NoDupMembers in H...
           -- solve_forall. repeat (eapply sem_equation_refines; eauto).
           -- solve_forall. eapply sem_equation_refines...
-        (* ajouter v dans l'environement, appairé avec les variables de x0 *)
+             Unshelve. exact default_ann. exact s.
+    - (* ite *)
+      specialize (sem_exp_numstreams _ _ _ _ _ _ H5 H14) as Hlength1. simpl in Hlength1.
+      specialize (normalize_exp_length _ _ _ _ _ _ _ _ H5 H1) as Hlength1'. rewrite <- Hlength1 in Hlength1'. clear Hlength1.
+      specialize (sem_exps_numstreams _ _ _ _ _ _ H6 H16) as Hlength3.
+      assert (fresh_st_follows st x1) as Hfollows1 by eauto.
+      assert (valid_after (List.map fst vars) x1) as Hbef1.
+      { destruct Hbef. constructor; eauto. }
+      eapply IHe in H1... clear IHe. destruct H1 as [H' [Href1 [Hdom1 [Hsem1 Hsem1']]]].
+      assert (fresh_st_follows x1 x4) as Hfollows2.
+      { eapply map_bind2_st_follows in H2; eauto. solve_forall. }
+      assert (valid_after (List.map fst vars) x4) as Hbef2.
+      { destruct Hbef1. constructor; eauto.
+        eapply map_bind2_st_valid; eauto. solve_forall. }
+      assert (Forall2 (sem_exp G H' b) ets ts) as Hsem' by (repeat rewrite_Forall_forall; eapply sem_exp_refines; eauto).
+      eapply map_bind2_sem in H2... 2:(repeat rewrite_Forall_forall; eapply nth_In in H22; eauto). clear H.
+      destruct H2 as [H'' [Href2 [Hdom2 [Hsem2 Hsem2']]]]. apply Forall2_concat in Hsem2.
+      assert (fresh_st_follows x4 x7) as Hfollows3.
+      { eapply map_bind2_st_follows in H3; eauto. solve_forall. }
+      assert (valid_after (List.map fst vars) x7) as Hbef3.
+      { destruct Hbef2. constructor; eauto.
+        eapply map_bind2_st_valid; eauto. solve_forall. }
+      assert (Forall2 (sem_exp G H'' b) efs fs) as Hsem'' by (repeat rewrite_Forall_forall; repeat (eapply sem_exp_refines; eauto)).
+      eapply map_bind2_sem in H3... 2:(repeat rewrite_Forall_forall; eapply nth_In in H24; eauto). clear H0.
+      destruct H3 as [H''' [Href3 [Hdom3 [Hsem3 Hsem3']]]]. apply Forall2_concat in Hsem3.
+      destruct is_control; repeat inv_bind.
+      + (* control *)
+        exists H'''. repeat split; simpl...
+        * repeat (etransitivity; eauto).
+        * rewrite Forall2_map_1.
+          repeat rewrite typesof_annots in H10.
+          assert (length (annots efs) = length (annots ets)) as Hlena by (erewrite <- map_length; erewrite H10; solve_length).
+          repeat rewrite_Forall_forall; solve_length.
+          destruct (nth n (combine _ _) _) as [[? ?] ?] eqn:Hnth.
+          destruct a as [[de de0] dt]. repeat simpl_nth.
+          econstructor.
+          -- repeat singleton_length; subst.
+             specialize (H15 de b0 0 _ _ Nat.lt_0_1 eq_refl eq_refl).
+             eapply sem_exp_refines with (H:=H')... etransitivity...
+          -- repeat econstructor.
+             eapply sem_exp_refines...
+          -- repeat econstructor...
+          -- repeat econstructor...
+        * repeat rewrite Forall_app. repeat split; auto.
+          -- solve_forall. eapply sem_equation_refines with (H:=H')... etransitivity...
+          -- solve_forall. eapply sem_equation_refines with (H:=H'')...
+          Unshelve. exact default_ann. 1,2:exact b0.
+      + (* exp *)
+        specialize (idents_for_anns_length _ _ _ _ H) as Hlength.
+        remember (Env.adds (List.map fst x2) vs H''') as H''''.
+        assert (Env.refines eq H''' H'''') as Href4.
+        { assert (Forall (fun id => ~List.In id (List.map fst vars)) (List.map fst x2)) as Hnvar.
+          { assert (valid_after (List.map fst vars) st') by (destruct Hbef3; constructor; eauto).
+            apply idents_for_anns_incl in H.
+            solve_forall.
+            eapply incl_map in H. apply H in H1. clear H.
+            intro contra.
+            destruct H0 as [_ H0]. unfold before_st in H0.
+            rewrite Forall_forall in H0. apply H0 in contra.
+            unfold idty in H1. rewrite map_map in H1. simpl in H1.
+            apply smallest_ident_In in H1.
+            apply (Pos.lt_irrefl x3). eapply Pos.lt_le_trans...
+          }
+          rewrite HeqH''''. apply Env.refines_adds.
+          apply idents_for_anns_nIn in H; auto.
+          rewrite Forall_forall in *. intros x3 Hin contra.
+          erewrite Env.dom_use in contra; [|eauto].
+          apply in_app_or in contra; destruct contra.
+          + eapply Hnvar...
+          + eapply H...
+          + destruct Hbef3... }
+        exists H''''. repeat split...
+        * repeat (etransitivity; eauto).
+        * apply idents_for_anns_vars_perm in H. (* Env.dom_Permutation *)
+          rewrite HeqH''''.
+          apply Env.dom_adds with (ids:=List.map fst x2) (vs0:=vs) in Hdom3.
+          2:(repeat rewrite_Forall_forall; solve_length).
+          eapply Env.dom_Permutation; [|eauto].
+          symmetry. rewrite Permutation_app_comm. rewrite <- app_assoc. apply Permutation_app_head.
+          rewrite Permutation_app_comm. assumption.
+        * rewrite Forall2_map_1.
+          repeat rewrite_Forall_forall; solve_length.
+          destruct (nth _ x2 _) eqn:Hnth.
+          repeat constructor. econstructor; [| reflexivity].
+          destruct a. rewrite split_nth in Hnth; inv Hnth.
+          rewrite split_map_fst.
+          apply Env.adds_MapsTo; solve_length.
+          rewrite <- fst_NoDupMembers.
+          destruct Hbef3.
+          apply idents_for_anns_NoDupMembers in H...
+        * repeat rewrite Forall_app. repeat split.
+          -- rewrite map_map; simpl.
+             eapply Forall2_combine'.
+             rewrite Forall2_map_1. rewrite Forall2_map_2.
+             repeat rewrite_Forall_forall; solve_length.
+             destruct (nth _ x2 _) eqn:Hnth1.
+             destruct (nth _ (combine _ _) _) as [[? ?] ?] eqn:Hnth2; subst.
+             destruct b0 as [[? ?] ?]. repeat simpl_nth.
+             econstructor.
+             ++ repeat constructor.
+                eapply Site with (ts:=[[nth n (concat ts) s]]) (fs:=[[nth n (concat fs) s]]); simpl.
+                ** simpl in H15. repeat singleton_length; subst.
+                   eapply sem_exp_refines; [| eauto].
+                   etransitivity... etransitivity...
+                ** rewrite_Forall_forall.
+                   simpl in H25. destruct n0; simpl; try omega.
+                   specialize (H9 e2 s _ _ _ H24 eq_refl eq_refl).
+                   eapply sem_exp_refines; [| eauto]. etransitivity...
+                ** rewrite_Forall_forall.
+                   simpl in H25. destruct n0; simpl; try omega.
+                   specialize (H9 e2 s _ _ _ H24 eq_refl eq_refl).
+                   eapply sem_exp_refines; [| eauto]. etransitivity...
+                ** repeat econstructor. eauto.
+             ++ simpl. repeat constructor.
+                econstructor.
+                destruct a. rewrite split_nth in Hnth1; inv Hnth1.
+                rewrite split_map_fst.
+                apply Env.adds_MapsTo; solve_length. 2:reflexivity.
+                rewrite <- fst_NoDupMembers.
+                destruct Hbef3.
+                apply idents_for_anns_NoDupMembers in H...
+          -- solve_forall. repeat (eapply sem_equation_refines; eauto).
+          -- solve_forall. eapply sem_equation_refines with (H:=H'')... etransitivity...
+             Unshelve. exact default_ann. exact (hd_default []). 1,2:exact s.
   Admitted.
 
   (** ** Conservation of sem_equation *)
 
   Fact normalize_equation_sem : forall G vars H b to_cut equ eqs' st st',
       wt_equation G vars equ ->
+      before_st (List.map fst vars) st ->
+      Env.dom H ((List.map fst vars)++(st_ids st)) ->
       sem_equation G H b equ ->
       normalize_equation to_cut equ st = (eqs', st') ->
       (exists H', Env.refines eq H H' /\
+             Env.dom H' ((List.map fst vars)++(st_ids st')) /\
              Forall (sem_equation G H' b) eqs').
   Proof.
   Admitted.
@@ -296,17 +543,22 @@ Module Type CORRECTNESS
   Corollary normalize_equations_sem : forall G vars b to_cut eqs H eqs' st st',
       Forall (wt_equation G vars) eqs ->
       Forall (sem_equation G H b) eqs ->
+      before_st (List.map fst vars) st ->
+      Env.dom H ((List.map fst vars)++(st_ids st)) ->
       normalize_equations to_cut eqs st = (eqs', st') ->
       (exists H', Env.refines eq H H' /\
+             Env.dom H' ((List.map fst vars)++(st_ids st')) /\
              Forall (sem_equation G H' b) eqs').
   Proof with eauto.
-    induction eqs; intros H eqs' st st' Hwt Hsem Hnorm;
+    induction eqs; intros H eqs' st st' Hwt Hsem Hbef Hdome Hnorm;
       inv Hwt; inv Hsem; simpl in Hnorm; repeat inv_bind.
     - exists H...
-    - eapply normalize_equation_sem in H0... destruct H0 as [H' [Href1 Hsem1]].
+    - assert (fresh_st_follows st x0)...
+      eapply normalize_equation_sem in H0... destruct H0 as [H' [Href1 [Hdom1 Hsem1]]].
       assert (Forall (sem_equation G H' b) eqs) by (solve_forall; eapply sem_equation_refines; eauto).
-      specialize (IHeqs _ _ _ _ H3 H0 H1). destruct IHeqs as [H'' [Href2 Hsem2]].
-      exists H''. split.
+      eapply before_st_follows in Hbef...
+      specialize (IHeqs _ _ _ _ H3 H0 Hbef Hdom1 H1). destruct IHeqs as [H'' [Href2 [Hdom2 Hsem2]]].
+      exists H''. repeat split...
       + etransitivity...
       + eapply Forall_app. split...
         solve_forall. eapply sem_equation_refines...
@@ -325,14 +577,18 @@ Module Type CORRECTNESS
     remember (normalize_equations (PS.union to_cut (ps_from_list (List.map fst (n_out n0))))
                                   (n_eqs n0) (init_st (first_unused_ident n0))) as res.
     destruct res as [eqs' st']. symmetry in Heqres.
-    specialize (normalize_equations_sem _ _ _ _ _ _ _ _ _ Hwt H3 Heqres) as [H' [Href Hsem']].
-    eapply Snode with (H:=H'); eauto; unfold normalize_node; simpl.
-    - repeat rewrite_Forall_forall.
-      eapply H4 in H5... eapply sem_var_refines...
-    - repeat rewrite_Forall_forall.
-      eapply H2 in H5... eapply sem_var_refines...
-    - rewrite Heqres...
-  Qed.
+    (* Idée : se débarasser des flots inutiles dans l'historie issu de sem_node.
+       autrement dit, réduire dom H à vars, et prouver que ça suffit à donner une sémantique à la node d'origine n;
+       puis utiliser cela pour prouver que la sémantique de n est conservée par la normalisation *)
+    (* eapply normalize_equations_sem in Heqres. *)
+    (* specialize (normalize_equations_sem _ _ _ _ _ _ _ _ _ Hwt H3 Heqres) as [H' [Href Hsem']]. *)
+    (* eapply Snode with (H:=H'); eauto; unfold normalize_node; simpl. *)
+    (* - repeat rewrite_Forall_forall. *)
+    (*   eapply H4 in H5... eapply sem_var_refines... *)
+    (* - repeat rewrite_Forall_forall. *)
+    (*   eapply H2 in H5... eapply sem_var_refines... *)
+    (* - rewrite Heqres... *)
+  Admitted.
 
 End CORRECTNESS.
 
